\textit{Sans effectuer les calculs}, choisir parmi $50$\,; $80$\,; $100$\; $150$\,; et $200$ le nombre le plus proche du vrai résultat.
  \begin{align*}
    A &= 12+39+27
    &
      B &= 9+13+31
    &
      C &= 118+77
    &
      D &= 27+99+16
  \end{align*}

  \begin{definition*}
    L'\textbf{ordre de grandeur} d'une expression correspond au résultat du calcul dans lequel on a remplacé les vrais nombres par d'autres de manière à pouvoir effectuer les calculs de tête.

  On utilise surtout l'ordre de grandeur pour identifier des erreurs grossières dans un calcul.
  \begin{align*}
    A &= 37+89+22 & &\\
    A &\simeq 40+90+20 & &\leftarrow \text{\faExclamationTriangle{} Le signe }=\text{ devient }\simeq\\
    A &\simeq 150 & &
  \end{align*}
  \end{definition*}